%@metapost:6symetrieexo45.mp
\begin{myenumerate}
  \item {\em Sur le rectangle ci-dessous}, place le point $E$ du
    segment $[AB]$ tel que $AE=5$~cm et le point $F$ du segment $[AD]$
    tel que $AF=4$~cm.
  \item Construis les points $A'$, $B'$, $C'$, $D'$ symétriques
    respectifs des points $A$, $B$, $C$, $D$ par rapport à la droite
    $(EF)$.
  \item Trace, en couleur, le quadrilatère $A'B'C'D'$.
\end{myenumerate}
\[\includegraphics{6symetrieexo45-1}\]
%@Commentaire: Reprise de l'exercice \verb+exo36+. L'accent est mis sur la symétrie sans construction préalable.